以軍加薩鎮壓巴人 聯國開完會無共識

以巴局勢惡化，以色列軍方前天繼續實彈鎮壓加薩地帶巴勒斯坦人大規模示威，造成16人死亡，逾1,400人受傷，是2014年加薩大戰以來，巴人單日傷亡最慘重的衝突。聯合國安理會召開緊急會議，但各方連會後聲明都無法取得共識，聯合國秘書長古雷特斯要求就事件展開透明的獨立調查。
超過3萬巴人響應控制加薩地帶的哈馬斯組織號召，湧到以巴邊境示威，當中不少是婦孺，他們要求以色列把侵佔得來的土地歸還。示威者準備在邊界附近紮營，發動連續六星期抗爭，直至5月14日「巴勒斯坦浩劫日」，悼念70年前以色列立國時，被逐出家園的75萬巴人。示威者又計劃在當日抗議美國把駐以色列大使館，搬到有主權爭議的耶路撒冷。

無人機施催淚氣體
以色列則指摘哈馬斯利用大規模示威作掩護，企圖派武裝分子混入發動襲擊，於是鐵腕鎮壓示威。警方不但首次嘗試用無人機施放催淚氣體驅散示威者，以軍更向逼近哨站的巴人開槍，結果逾半數傷者是中彈受傷。以軍的戰機和坦克又由陸空兩路攻入加薩，轟炸哈馬斯三個據點。昨天再有巴人青年回到營地示威，但早段暫只有輕微衝突。
1948年中東戰爭後，被以色列驅逐的巴人當中，逾20萬最後定居加薩，雖然同年聯合國決議案支持巴人難民有權返回原居地，然而以色列一直懶理。可是大半個世紀後，以色列持續封鎖加薩的行動，令當地民不聊生，分析相信今次大示威是巴人的新仇舊恨一併爆發。
法新社/美聯社/英國《獨立報》

制裁以色列=制裁美國
咁你話點會搞得到美國

雖然以色列搶人國家好仆街
但比番巴人管治只會變番個垃圾阿拉伯國家

cctvb又唔報